# Тестовое задание для компании Tensor

## Установка

    git clone git@gitlab.com:freylis/tensor-test.git
    virtualenv /path/to/envs/directory
    pip install -r requirements.txt
    
## Запуск

    python main.py <url>
    
Результат в каталоге results. Тестовые запуски проводились на следующих адресах:

    python main.py http://66.ru/news/internet/172721/
    python main.py http://www.f1news.ru/news/f1-103942.html
    python main.py http://lenta.ru/news/2015/06/01/ukraune/

## Задание

«Вытащить» из веб-страницы только полезную информацию, отбросив весь «мусор» (навигацию, рекламу и тд).

## Концепция решения

Т.е. условия выполнения задания запрещают использование синтаксических анализаторов, решено было разбирать html 
и по косвенным признакам понять, какой контент важен, а какой - нет
Принята была следующая концепция:
При посещении нескольких сайтов было замечено, что весь значимый контент хранится либо в нескольких последовательных тегах,
например:

    <p>Paragraph first</p>
    <p>Paragraph second</p>
    <p>Paragraph third</p>
    
Либо в одном теге, но с разделением, например таким:
    
    <div id="content">
        Paragraph first
        <br>
        Paragraph second
        <br>
        Paragraph third
    </div>
    
Т.е. задача сводится к тому, что бы между списком тегов с параграфами или одним контейнером с большим текстом внутри
выбрать то, что мы считаем приоритетным. Выбор основывается на гипотетической системе оценок.
Два главных параметра для оценки "важности" - количество повторяющихся тегов и кол-во знаков внутри отдельного тега.
Для гибкости эти параметры вынесены в настройки (подробнее чуть ниже).

Так-же подразумевается, что важный контент не может быть разбросан на разных уровнях html дерева, по этому так-же введен 
параметр который определяет минимальное отношение баллов для контента на разных уровнях. Например, есть следующий html:
 
    <html>
        <head>
            <title>Some title</title>
        </head>
        <body>
            <div>
                <p>Paragraph first</p>
                <p>Paragraph second</p>
                <p>Paragraph third</p>
            </div>
            <div>
                <div>
                    <p>Some very very long text</p>
                </div>
            </div>
        </body>
    </html>
    
Имеют место два гипотетических места сосредоточения контента:
1. Три параграфа (уровень вложенности = 4)
2. Большой параграф (уровень вложенности = 5)

Используя коэфициенты `content_level_score` (множитель баллов за несколько параграфов-соседей на одном уровне) и 
`content_char_score` (множитель баллов за каждый отдельный символ внутри отдельно взятого параграфа) 
будут оценены эти два места.
Допустим, место (1) получило 100 условных баллов, место (2) получило 59 условных баллов. 
В `config.ini` имеется параметр `min_group_score_percents=60`, который говорит о том, что в выдачу попадут только те места,
кол-во баллов которых >=60% от кол-ва баллов места, которому выдано максимальное кол-во баллов. 
Таким образом при текущем коэфициенте==60 место (2) не попадет в выдачу.

Так-же, имеется параметр `content_tags`, который регламентирует список тегов, в которых может быть искомый контент

В условиях ограниченного кол-ва времени на выполнение тестового задания мусора всё-же получается не мало, 
но я и не заявляю, что утилита закончена и полностью работаю.


## Стратегия развития утилиты

Во первых, для более "точного" попадания в контент необходимо точнее детализировать селекторы, тут я вижу 2 стратегии:
Попроще: при каждом запуске уточнять селектор, возможно с использованием class и id (css selectors), возможно так:
`python main.py <url> --selector=p.some-class>div#content`
Посложней: Вести базу данных (возможно, удалённо) по каждому используемому порталу. При запуске парсинга 
утилита смотрит в базу и для этого сайта получает "best practice" селекторы для текущего сайта и в первую очередь ищет
контент там, где его рекомендует искать наша база с рекомендуемыми коэфициентами.

Во вторых, необходимо вырезать javascript, для более чистого прасинга

В третьих (если нужна производительность), "починить" сложные места: во первых, разбивка строк по длине, 
во вторых - html сейчас разбирается не как xml, а как html, что дольше